彼得德鲁克曾在《管理自己》一文中提到：

> 要了解一个人的工作方式，需要弄清的第二点是，他是如何学习的。许多一流的笔杆子都不是好学生——温斯顿·邱吉尔就是一例。在他们的记忆中，上学往往是十足的折磨。然而，他们的同学有这种记忆的却很少。他们可能在学校里得不到什么乐趣，对他们来说上学的最大痛苦是无聊。有关这个问题的解释是，笔头好的人一般不靠听和读来学习，而靠写来学习，这已成了一种规律。学校不让他们以这种方式学习，所以他们的成绩总是很糟糕。

当你在学校里，是如何学习的？用猴子的脑袋学习的？还是用人类好不容易进化出来的文字、书写、语言能力来学习？

如果是后者，站在互联网时代以及个人或者家族历史的永续角度上。

在书写个人文档之前的最小行动，你需要Workflowy。

Workflowy是什么？

怎么用Workflowy？

用完了之后呢？

这些问题待你用过之后自己来回答。

你可以先通过这个链接注册：
https://workflowy.com/invite/17fde49d.lnx

软件设置邀请机制，一般都会给邀请者和被邀请者利益的，所以，不用担心，尽管注册，用常用邮箱注册之后，查看邮箱点击认证。一共两步，你就离这款秒杀一切清单工具的软件近了两步。
